老老豆豆 點解個個都話轉signal而唔係tg?

係香港最需要幫助同私隱個陣tg冇出賣我地
加上又有web其他野又好用
最緊要老細本身係極權地方走出黎
整tg就係為左對抗極權

而signal始終係商人 難保有一日為利益出賣
暫時對佢未咁大信心住

題外話mewe 都係
背後中資大老細
冇啦啦又有人帶頭話用
情況類似zoom

而gab為左自由被多方面打壓
好應該支持佢

希望大家理性選擇
唔好再中多次伏

推一推

又啱喎

同埋TG真心好用

Signal 早在 2014 年 嘅 group chat 已經係 end-to-end encryption，近年更加將群組的 metadata 加密。其實連 WhatsApp 嘅 group chat 都係 end-to-end encryption。技術上要做到 end-to-end encryption 嘅 group chat 係有限制，例如一個 group 唔可以太多人，好似 WhatsApp 就限 265 人，所以大 group 用 Telegram 始終有佢過人之處。不過呢，唔好喺 group chat 透露重要機密錯唔哂，只係理由應該係 group chat 人多，而你唔能夠確定每一個人都可信。

對比起有 end-to-end encryption 嘅 Signal，Telegram 伺服器會儲存咗你個 IP 位址、你嘅註冊電話號碼以及所有 group chat 內容。你可以相信 Telegram 公司承諾佢唔會交出用戶資料比政府，但係一日佢地有呢啲資料，一日都有可能轉軚或者被黑客、內鬼洩漏。而 Signal 的設計上（某程度上 WhatsApp 都係），由頭到尾伺服器都沒有依啲資料，就算 Signal 想交資料都無嘢可交。最能夠守秘密嘅人一定係嗰個唔知道秘密嘅人。

轉自另一位連登仔

加Signal 好似唔係商人開發

Signal 唔係咩新嘢 外國好多人一早轉咗
Telegram default 冇 end-to-end encryption
要開 secret chat 先有
用 signal concern 係要畀電話 no.

Tg嗰時好多人因為要隱身, 無比個app存取通訊錄
所以連啲fd都未必知你有冇裝, 要逐個逐個問先知佢個名

但signal今次好多人都無隱身, 個list見到有咩人裝左, 就逐個拉鳩左佢入返新group先, 未齊人都拉左入group先, 結果好快有一半人已經入左新group, 未過黎啲人就唔想執輸都跟埋過黎
可以話今次成功係贏係成堆朋友group過檔, 算係群眾壓力

唔知有冇講錯, 純粹個人經歷係咁

之前香港有幾單好似就係靠tg漏洞搵到料嚟告
事後tg好快出咗更新聲稱已修補漏洞
詳細已經唔記得太清楚
有巴打記得可以幫幫手補充返資料

開源軟件一樣會被針對解密

同經過上年我諗大家對tg都有信心

mewe 中資fake news
signal 係non profit ngo donateware
睇內容好似連基本功課都未做

因為tg多數人以channel功能為主
我會想資訊/channel group 同 frd私chat分開用

平時多數人係習慣tg+whatsapp同時用
轉做tg+signal 會好過 tg only
就好似你習慣兩個櫃筒裝嘢 一個壞咗
會想繼續用返兩個櫃筒去裝唔同嘅嘢
姐係買多個取代

當然無可否認tg 介面功能上都吸引啲
但要取代whatsapp至普及
signal係最接近嘅一個apps

同埋我覺得可以分清楚 signal 定位係 WhatsApp 咁淨係畀同真係識你嘅人用
Telegram 同啲唔知你真正身份嘅人用
兩樣撈埋咪冇咗 Telegram 完全唔使用個人資料個作用

我咁睇但此終都要有一個功能簡約，廢佬都識用嘅app係平日用，另一個複雜、多私隱功能嘅app就傾特別嘢。就好似未用signal前，大家點都要不斷用WhatsApp同Facebook同唔同嘅人聯絡

將信息分返開處理，其實仲容易咗管理不同信息嘅私隱度

tg會破密 算唔到safe

樓主一知半解
Signal係非營利組織
Telegram宣佈咗2021開始app內會有廣告

理論上如果跟足平時d加密手續係破唔到
例如A開group, A create條加密key
B同C入group, A就發條key比佢地
只要唔係e一刻比人偷左
之後佢地要send 咩msg都唔會比其他人解密到

Line點解無人提？

mewe係中資？

為持續服務經營，以保護隱私與簡潔著稱的Telegram宣布明年將在部份訊息頻道加入廣告。

創立8年的Telegram以端對端加密、簡潔介面與輕巧軟體受到用戶喜愛，迄今經常用戶高達5億人。過去Telegram都是靠創辦人暨執行長Pavel Durov的個人積蓄來支付所有支出，但是現在Telegram決定要開始賺取營收。

除了廣告模式，Telegram也在思考其他獲利模式，包括提供銷售付費表情貼紙的平臺，供小型設計師或企業販售獲利。

Signal係非營利組織